# Алгоритм моделирования микшера часть четыре
Подробный гайд по созданию передней крышки микшера часть два представлен ниже. Эта заключительная глава, после которой вы сможете распечатать полноценный корпус микшера и собрать его в домашних условиях.

![Заготовка и готовая модель](./insertions/miksher-1-1.png)

## Подготовка
Имея уже готовую заготовку необходимо применить модификатор симметрии, ведь передняя панель микшера является ассиметричным объектом. Чтобы применить модификатор **Mirror** выберите его в списке модификаторов, чтобы вокруг него появилась подсветка синего цвета и нажмите сочетание клавиш **Ctrl + A**, удерживая курсор внутри модификатора.

*Примечание: применить модификатор можно **только** в режиме объекта (**Object mode**). Подсветка выделенного модификатора может иметь другой цвет если вы настраивали темы в настройках Blender'а.*

После применения модификатора удостоверьтесь, что в модели нет дублированных вершин, выделив все вершины и проведя соединение по дистанции.

*Примечание: соединение по дистанции (**merge by distance**) - это алгоритм удаления вершин, которые в близких друг от друга координатах. Чтобы провести этот алгоритм и избавится от лишних вершин, нажмите клавишу **A**, выделив все вершины объекта, после нажмите клавишу **M** и в появившемся списке выберите последний пункт под названием **By Distance**. Расстояние растворения вершин можно настроить в настройках функции соединения.*

Следующим этапом станет чистка меша объекта от лишних вершин, ребер и граней. Советую прочитать главу на тему ретопологии и оптимизации модели.

И после поверните модель по оси X на 22.65 градусов, чтобы передняя панель микшера была перпендикулярна оси Y.

![Часть 2](./insertions/miksher-1-2.png)

## Создание глубления в основании
Поднимите внутренний горизонтальный разрез на расстояние 9.90 мм от основания. А так же добавьте вертикальные разрезы на рассоянии: 3.10 мм, 3.20 мм, 5.80 мм от правой боковой стороны. Подсчет новой длины начинать с предыдущего разреза.

![Часть 3](./insertions/miksher-1-3.png)

Затем добавьте ещё пять разрезов:

- Четыре вертикальных разреза на периодичном расстоянии 12.20 мм и 18.00 мм.
- Один горизонтальный разрез на расстоянии 6.50 мм от верхнего разреза 9.9 мм.

![Часть 4](./insertions/miksher-1-4.png)

Сделав своевременную оптимизацию верхнего ограничителя, вы освободите себя от лишних вершин, которые в будущем будут мильно мешать.

![Часть 5](./insertions/miksher-1-5.png)

Следующем этапом станет добавление ещё большего количества вертикальных разрезов. Их необходимо добавлять на области в расстоянием 18.00 мм, по две штуки на одну область, ограничивая расстоянием 5.80 мм с боковых сторон. Так же Один разрез необходимо добавить слева от предыдущих разрезов также на расстоянии 5.80 мм.

![Часть 6](./insertions/miksher-1-6.png)

После того, как все подготовлено, необходимо удалить подготовленные грани и выдавить оставшиеся рёбра по оси Y на расстояние 5.50 мм в сторону передней панели, далее ещё раз выдавить на 1.79 мм и закрыть оставшееся пустое пространство.

![Часть 7](./insertions/miksher-1-7.png)

Осталось только создать наклонные ограничители, чтобы печать модели прошла хорошо. Для этого выдавите квадраты, которые образовались разрезами 5.80 мм на 1.79 мм, удалите полигоны, мешающие соединению и соедините диагоналные вершины, создав наклонную поверхность.

![Часть 8](./insertions/miksher-1-8.png)

## Создание прорезей для дисплеев
Необходимо выровнять вершины передней части панели, согласно координатам соответсвующих вершин противоположной стороны и добавить вставки по обе стороны модели с размерами 10.00 мм х 5.10 мм на получившиеся грани.

*Примечание: чтобы легче было подгонять размер вставок необходимо сменить режим функционирования центральной точки (**Transform Pivot Point**) на индивидуальные точки (**Individual Origin**). После того, как закончите выставлять параметры, верните режим функционирования центральной точки обратно на центральный режим (**Bounding Box Center**)*

![Часть 9](./insertions/miksher-1-9.png)

Завершающим этапом станет создание туннеля между соответсвующими ставками. 

*Примечание: для точного и быстрого способа создания туннеля между противоположными гранями лучше всего использовать аддон **Loop Tool**. Выберите обе противоположные грани и выберите пункт **Bridge** в настройках аддона. Аддон автоматически создаст туннель между гранями. Если туннель оказался неправильной формы, то в настройках функции необходимо изменить значение **Twist**.*

![Часть 10](./insertions/miksher-1-10.png)

Прорези для дисплеев готовы.

## Создание углубления в середине
Чтобы добавить ограничители для установки регуляторов гомкости необходимо подготовить отдельный объект для выреза.
Добавьте пластину, поверните на 90 градусов и растяните вверх на расстояние 12.40 мм по высоте и длине, а в глубину на 2.00 мм. Советую добавить буффер, чтобы выреж прошел без проблем.

После на получившуюся фигуру необходимо добавить два вертикальных разреза, расстояние от боковых сторон до разрезов должно составлять 5.10 мм. Получившуюся область выдавите вверх на 0.60 мм.

![Часть 11](./insertions/miksher-1-11.png)

Добавьте вертикальный разрез на расстоянии 10.70 мм от левой внутреней поверхности микшера. Ещё один ретикальный разрез на расстоянии 12.20 мм от предыдущего разреза. И опустите несколько вершин гризонтального разреза вниз на расстояние 8.60 мм от основания внутренней части.

![Часть 12](./insertions/miksher-1-12.png)

Затем выставите заготовленные фигуры на позиции согласно вершинам задней стороны передней панели вы вырежите облсти ограничителей с помощью аддона **Bool Tool**. Выберите фигуры, затем выберите основную панель и нажмите сочетание клавиш **Ctrl + Numpad(-)**

*Примечание: после выреза одного объекта из другого часто образуются n-gon'ы. Оптимизируйте модель сразу после выреза, чтобы избежать проблем с моделированием в будущем.*

![Часть 13](./insertions/miksher-1-13.png)

## Создание отверстий для регуляторов.
Последним этапом создания передней панели микшера станет создание отверстий для регуляторов громкости. Для этого необходимо создать ещё одну фигуру.

Добавьте цилиндр и поверните его на 90 градусов. Длина цилиндра должна составлять 4.00 мм, а его диаметр 6.90 мм. После выдавите одну из сторон цилиндра ещё на 2.00 мм и выдавите эту область по ширине без оси Y до диаметра 11.30 мм. Добавьте буферные зоны по обе стороны выреза для предотвращения проблем выреза.

*Примечание: чтобы выдавливать по ширине без одной конкретной оси нажмите клавишу выдавливания **E** затем нажмите клавишу масштабирования **S**, а после нажмите сочетание клавиш **Shift + (клавиша оси координат)**.*

![Часть 14](./insertions/miksher-1-14.png)

Выставите копии этой фигуры согласно центральным точкам ограничителей и проведите вырез с помощью аддона **Bool Tool**. Выберите фигуры, затем выберите основную панель и нажмите сочетание клавиш **Ctrl + Numpad(-)** 

*Примечание: после проведения процедуры выреза оптимизируйте модель и удалите дублированные вершины.*

Вот что получилось в итоге:

![Часть 15](./insertions/miksher-1-15.png)
![Часть 16](./insertions/miksher-1-16.png)

## Вывод
На протяжении четырех глав мы учились создавать корпус для микшера. Корпус состоит из двух частей - передняя панель и задняя крышка. Каждая из частей печатается на 3D-принтере отдельно. Возможно при настройке размеров для печати у вас может быть проблеба в размере моделей (они могут быть большими). Для этого, в програме измените параметры на -x10 Scale, чтобы уменьшить модель в десять раз.

## Заключение
В заключении хочу пожелать удачи всем, кто начинает путь изучения 3D-моделирования. Это довольно трудный и тернистый путь, однако знания этой сферы пригодятся даже в программировании. Будьте терпеливы и творите! Всё в ваших руках!

# Главы

[Следующая глава](../nodes)
---
[Предыдущая глава](./materials-&-textures.md)
---
